{
    "question": "Bacalah teks berikut !    Andi adalah anak yatim. Sejak ayahnya meninggal ia sangat manja kepada ibunya. Semua permintaannya harus dituruti dengan secepatnya. Jika permintaannya tidak dituruti maka ia akan marah kepada ibunya. Padahal ibunya hanya berjualan kue. Lama kelamaan Andi mempunyai permintaan yang sangat banyak dan permintaan itu harus dituruti dengan cepat. Sang Ibu hanya terdiam karena ia tidak mempunyai uang. Keesokan harinya permintaan Andi belum dituruti oleh ibunya. Andi sangat marah. Lalu Andi meninggalkan\u00a0rumah. Sang Ibu menangis karena ditinggal anaknya.\r\nSudah sehari Andi pergi meninggalkan rumah. Sang Ibu khawatir dengan keadaan anaknya. Lalu sang Ibu mencari anaknya. Setelah seharian sang Ibu\u00a0mencari anaknya, lalu ia melihat keramaian di jalan raya. Sang Ibu segera melihat kejadian itu, ternyata anaknya baru tertabrak mobil.\r\nApakah Andi anak durhaka. Jelaskan pendapatmu !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tentu saja. Dia tidak bisa memahami keadaan ibunya yang tidak mampu untuk memenuhi keinginannya. Dan dia tega meninggalkan ibunya.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tentu saja. ia seperti anak yg tidak tahu diri, apalagi ia malah pergi meninggalkan ibunya yg membuat ibunya bertambah susah.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-contoh-perlakuan-yang-tidak-sama-di-depan-hukum-425",
            "question": "10 contoh perlakuan yang tidak sama di depan hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.perlakuan yang memudahkan/mengistimewakan pejabat dalam persidangan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakanlah-sesingkat-singkat-nya-kembali-peristiwa-proklamasi-683",
            "question": "Ceritakanlah sesingkat-singkat nya kembali peristiwa proklamasi \u00a0di laksanakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Proklamasi<br>Kami bangsa Indonesia dengan ini menjatakan kemerdekaan Indonesia.<br>Hal-hal jang mengenai pemindahan kekoeasaan d.l.l., diselenggarakan<br>dengan tjara saksama dan dalam tempoh jang sesingkat-singkatnja.<br><br>Djakarta, 17 \u2013 8 \u2013 \u201945<br>Wakil2 bangsa Indonesia.\u00a0Proklamasi<br><br>Kami bangsa Indonesia dengan ini menjatakan kemerdekaan Indonesia.<br>Hal-hal jang mengenai pemindahan kekoeasaan d.l.l., diselenggarakan<br>dengan tjara seksama dan dalam tempo jang sesingkat-singkatnja.<br><br>Djakarta, hari 17 boelan 8 tahoen 05<br>Atas nama bangsa Indonesia.<br>Soekarno/Hatta<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-sumpah-pemuda-merupakan-tonggak-sejarah-yang-pen-438",
            "question": "Jelaskan mengapa Sumpah Pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting bagi berdirinya Negara Kesatuan Reublik Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sumpah pemuda,mempersatukan pemuda pemuda dari berbagai daerah dan membuat mereka memiliki semangat perjuangan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah pemuda sangat penting karna isi sumpah pemuda yg sangat itu sangat membangkitkan semangat kesatuan dan persatuan bangsa.yang menjelaskan bahasa yang satu , kesatuan mski berbeda daerah, agama,suku,ras ,olongan,tetapi mempunyai tujuan yg sama<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-626",
            "question": "Tujuan menghindari penonjolan SARA dan lain lain??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Utk bisa mempertahankan bhineka tunggal ika negara kita. Persatuan dan kesatuan patut diutamaakan, toleransi juga sangat penting dengan tidak menonjolkan sara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nilai-semangat-kesatuan-dan-persatuan-para-petani-146",
            "question": "Apa nilai semangat kesatuan dan persatuan para petani??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rela berkorban di panasnya terik matahari demi menghasilkan padi untuk bahan makanan warga negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n                Petani Rela Berkorban untuk menghasilkan padi di Panas matahari hanya untuk makan pokok Warga Negara.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dngan-nasionalisme-indonesia-387",
            "question": "Apa yang di maksud dngan Nasionalisme Indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian Nasionalisme.\u00a0 Nasionalisme adalah suatu sikap politik dari masyarakat suatu bangsa yang mempunyai kesamaan kebudayaan, dan wilayah serta kesamaan cita-cita dan tujuan, dengan demikian masyarakat suatu bangsa tersebut merasakan adanya kesetiaan yang mendalam terhadap bangsa itu sendiri.<br><br>Demikian juga ketika kita berbicara tentang nasionalisme. Nasionalisme merupakan jiwa bangsa Indonesia yang akan terus melekat selama bangsa Indonesia masih ada. Nasionalisme bukanlah suatu pengertian yang sempit bahkan mungkin masih lebih kaya lagi pada zaman ini. Ciri-ciri nasionalisme di atas dapat ditangkap dalam beberapa definisi nasionalisme sebagai berikut :<br><br>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nasionalisme ialah cinta pada tanah air, ras, bahasa atau sejarah budaya bersama.<br><br>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nasionalisme ialah suatu keinginan akan kemerdekaan politik, keselamatan dan prestise bangsa.<br><br>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nasionalisme ialah suatu kebaktian mistis terhadap organisme sosial yang kabur, kadang-kadang bahkan adikodrati yang disebut sebagai bangsa atau Volk yang kesatuannya lebih unggul daripada bagian-bagiannya.<br><br>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nasionalisme adalah dogma yang mengajarkan bahwa individu hanya hidup untuk bangsa dan bangsa demi bangsa itu sendiri.<br><br>Nasionalisme tersebut berkembang terus memasuki abad 20 dengan kekuatan-kekuatan berikut :<br><br>(1)\u00a0\u00a0 keinginan untuk bersatu dan berhasil dalam me-nyatukan wilayah dan rakyat;<br><br><span>(2)\u00a0\u00a0 perluasan kekuasan negara kebangsaan;\u00a0</span><br><br><span>(3)\u00a0\u00a0 pertumbuhan dan peningkatan kesa-daran kebudayaan nasional dan\u00a0</span><br><br>(4)\u00a0\u00a0 konflik-konflik kekuasaan antara bangsa-bangsa yang terangsang oleh perasaan nasional.<br><br>Kini nasionalisme mengacu ke kesatuan, keseragam-an, keserasian, kemandirian dan agresivitas. (Boyd C. Shafer, 1955, hal. 168).<br><br>Sebagai gejala historis nasionalisme pun bercorak ragam pula. Di Perancis, Inggris, Portugis dan Spanyol sebagian besar nasionalisme dibangun atas kekuasaan monarik-monarki yang kuat, sedangkan di Eropa Tengah dan Eropa Timur nasionalisme terutama dibentuk atas dasar-dasar nonpolitis yang kemudian dibelokkan ke nation-state yang sifatnya politis juga. Namun banyak sarjana berpendapat bahwa nasionalisme mendapat bentuk yang paling jelas untuk pertama kali pada pertengahan kedua abad ke-18 dalam wujud revolusi besar Perancis dan Amerika Utara.<br><br>Menurut Profesor W. F. Wertheim, nasionalisme dapat dipertimbangkan sebagai suatu bagian integral dari sejarah politik, terutama apabila ditekankan pada konteks gerakan-gerakan nasionalisme pada masa pergerakan nasional. Lagi pula Wertheim juga menegaskan bahwa faktor-faktor seperti perubahan ekonomi, perubahan sistem status, urbanisasi, reformasi agama Islam, dinamika kebudayaan, yang semuanya terjadi dalam masa kolonial telah memberikan kontribusi perubahan reaksi pasif dari pengaruh Barat kepada reaksi aktif nasionalisme Indonesia. Faktor-faktor tersebut telah diuraikan secara panjang lebar dalam bab-bab buku karangannya yang berjudul : Indonesian Society in Transision: A Study of Social Change(1956).<br><br>Pertumbuhan nasionalisme Indonesia ternyata tidak sederhana seperti yang diduga sebelumnya. Selama ini nasionalisme Indonesia menunjukkan identitasnya pada derajat integrasi tertentu.<br><br>Nasionalisme sekarang harus dapat mengisi dan menjawab tantangan masa transisi. Tentunya nilai-nilai baru tidak akan menggoncangkan nasionalisme itu sendiri selama pendukungnya yaitu bangsa Indonesia tetap mempunyai sense of belonging, artinya memiliki nilai-nilai baru yang disepakati bersama. Nasionalisme pada hakekatnya adalah untuk kepentingan dan kesejahteraan bersama, karena nasonalisme menentang segala bentuk penindasan terhadap pihak lain, baik itu orang per orang, kelompok-kelompok dalam masyarakat, maupun suatu bangsa. Nasionalisme tidak membeda-bedakan baik suku, agama, maupun ras.<br><br>Hal \u2013 hal yang mendorong munculnya faham nasionalisme , antara lain :<br><br>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Adanya campur tangan bangsa lain misalnya penjajahan dalam wilayahnya.<br><br>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Adanya keinginan dan tekad bersama untuk melepaskan diri dari belenggu kekuasaan absolut, agar manusia mendapatkan hak \u2013 haknya secara wajar sebagai warga negara.<br><br>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Adanya ikatan rasa senasib dan seperjuangan.<br><br>d.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bertempat tinggal dalam suatu wilayah.<br><br><span>Sejarah munculnya faham nasionalisme di dunia, juga tidak lepas dari pengaruh perang kemerdekaan Amerika Serikat terhadap Revolusi Perancis dan meletusnya revolusi industri di Inggris. Melalui revolusi perancis, paham nasionlisme meyebar luas ke seluruh dunia.\u00a0</span><br><br>Prinsip \u2013 prinsip nasionalisme, menurut Hertz dalam bukunya Nationality in History and Policy, antara lain :<br><br>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hasrat untuk mencapai kesatuan<br><br>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hasrat untuk mencapai kemerdekaan<br><br>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hasrat untuk mencapai keaslian<br><br><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hasrat untuk mencapai kehormatan bangsa.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nasionalisme Indonesia adalah suatu gerakan kebangsaan yang \ntimbul pada bangsa Indonesia untuk menjadi sebuah bangsa yang merdeka \ndan berdaulat. Sejak abad 19 dan abad 20 muncul benih-benih nasionalisme\n pada bangsa Asia Afrika khususnya Indonesia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-nasional-indonesia-363",
            "question": "Penjelasan nasional indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uda di jawab td ya :)<br>dari segi etimologis<br>nasional menurut kkbi = negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham kenegaraan atau pecinta nusa bangsa<br>indonesia merupakan = negara kepulauan yang merdeka dengan cara mengusir penjajah pada tahun 1945 :) indonesia merupakan negara yang luas dengan sda yang melimpah ruah,indonesia memiliki dasar negara pancasila,dan memiliki bahasa persatuan bahasa indonesia :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mangapa-terjadi-ketegangan-antara-golongan-pemuda-dan-golongan-tu-305",
            "question": "Mangapa terjadi ketegangan antara golongan pemuda dan golongan tua dalam menentukan proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada saat itu golongan tua tidak mau melakukan proklamasi sehingga golongan muda memaksa dan mengancam golongan tua untuk melakukan proklamasi.<br><br>Semoga bermnafaat. :) ^.^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena golongan pemuda ingin cepat cepat memproklamasikan kemerdekaan sedangkan golongan tua tidak ingin cepat cepat memproklamasikan kemerdekaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakan-kembali-peristiwa-sebelum-proklamasi-di-laksanakan-547",
            "question": "Ceritakan kembali peristiwa sebelum proklamasi di laksanakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia dijajah Belanda selama 2,5 abad. Belanda pergi, datang lagi Jepang. Jepang menjajah Indonesia selama 3 tahun. Zaman Belanda, kerja paksanya dinamakan\u00a0<em>cultur stelsel .\u00a0</em>Tapi, pada zaman Jepang dinamakan\u00a0<em>Romusha</em>. Banyak aspek kehidupan masyarakat yang rusak parah selama masa penjajahan. Jepang pergi meninggalkan Indonesia karena dua kota pusat persenjataannya di bom oleh AS. Jepang pun merasa kalau keadaannya ini sudah tidak memungkinkan untuk melakukan penjajahan. Akhirnya, Jepang memberikan janji kepada Indonesia bahwa Indonesia akan segera merdeka. Ir. Soekarno &amp; Drs. Moh. Hatta dibawa ke markas Jepang di Dalat Vietnam untuk mendengarkan janji Jepang tsersebut. Tapi, Sutan Syahrir dari golongan muda juga mendengar beita tersebut maka setelah Ir. Soekarno &amp; Moh. Hatta pulang mereka langsung dibawa ke Rengasdengklok agar tidak terpengaruh oleh gangguan Jepang. Disini terjadi perbedaan pendapat, dari golongan tua ingin Indonesia merdeka tanggal 18 Agustus 1945 sedangkan golongan muda ingin Indonesia merdeka tanggal 16 Agustu 1945. maka dari itu, untuk memecah perdebatan keduanya diputuskan lah Indonesia merdeka pada tanggal 17 Agustus 1945.<br><br><br>kurang &amp; lebihnya seperti itulah sejarah sebelum proklamasi sampai proklamasi,,,<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nkri-dalam-gambar-peta-indonesia-290",
            "question": "Jelaskan makna NKRI dalam gambar peta indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia yang terdiri dari berbagai macam suku,budaya,dan wilayah yang beragam keindahannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}